一人一個屋企人煮過既地獄創意料理

我先

媽子試過煮

1. 碎上肉餅+碎上烏冬粥
明明係琴晚食剩既餸碎上煲粥就以為我睇唔出

甜品試過整

2. 蛋溝麵粉放落鑊蒸
整完話係中式蛋榚點知un撚過舊擦膠

3. 番石榴溝維他奶奶昔
除左嘔吐物 我諗唔到第二樣野形容....

歡迎挑機

炒月餅

有氣利賓納雞翼

早餐試過麵包夾前一晚食剩嘅肉餅

送唔送飯？

你講起月餅 我好似細個見過月餅粥

食落似唔似可樂雞翼

中式三文治

兩樣野黎
屋企無可樂，並唔係咩都可以代替

汽水麥皮 仲要係zero

都醒架啦起碼拎左有氣既 一陣用左利賓納漿

健康d咩

屌 我地係米同一個老母 我老母係炒飯

留名

咁都有得相認

菜心炒西蘭花炒肉粒炒火腿
一碟ko

剪開隻粽放落水煮
俾我喝住佢 你做乜嘢!!!
佢:烚粽呀嘛

原來唔係淨係我老母先係咁

阿哥以前整過蠔油煮牛扒

香蕉炒飯 好難食

呢d食起試黎都叫正常 係似整盆菜咁解

烚蛋洗唔洗打蛋

係咪以為西餐d汁係蠔油咋

泰國菜喎呢個

魚蛋燒賣湯

原棵未切娃娃菜金寶忌廉雞粒蘑菇湯

潮洲粉麵湯底

加左娃娃菜即刻嘔心左

起碼個組合係正常 我老母個d真係
有睇過Annie教煮餸都唔會煮到咁囉 正常人真係唔會諗得出

老母係抱住食得唔好哂既心態煮飯

我未試過咁想叫人睇多d tvb
親愛的老母
你可唔可以睇多d都市閒情 跟下Annie學煮餸 但唔好學鴛鴦鏟喎
你嗰個不孝就嚟餓撚死的孩子上

隔夜涼拌青瓜連汁拎去煮
牛丸煲湯

蕃茄炒蛋=茄汁煮煎蛋

呢個post全文字討論？

臘腸+金寶海鮮湯

蝦醬炒西瓜皮

慘到要食西瓜皮

十年前叫過間熟食中心同我整星洲炒公同印尼炒公

當時日日去食，食完之後都有同企堂大嬸講返話完全唔夾

屋企人喎

爸爸媽咪煮飯好正常又好味, 幸福

好羨慕
其實阿爸都煮得幾好 仲起碼有碟係燒味 好唔好食都冇得賴佢 聰明仔嚟
不過老母就真係

當年熟到當佢哋屋企人，雖然家陣連佢哋個檔口名都唔記得

咁耐都未有香蕉糖水張圖

Pancake加鹹牛肉再加芝士 好難食又甜又鹹

食過fun達豬扒

好彩呀媽煮野好食

魚pie
用麵粉包住條魚拎去焗

魚頭仲要唔包露出黎望住你

點解唔夾仲要日日去食

蒸牛扒

唔好以為搵屎扮香蕉就唔洗bam

米你老母 打正字啦

你媽唔識煮定係煮得唔好味?

男朋友呀媽煲緊紅蘿蔔豬骨湯
本身冇乜嘢，但佢見到包五花茶未煲就落埋落去
成煲黑色+成間屋都怪味
本身佢仲試完話啲味冇咩特別然後叫我地飲
好在男朋友同佢細佬話死都唔飲，我先甩難

咁又未至於會放個電飯煲上個電爐到煮飯嘅 純粹煮得難食姐
點解煮左成三十年都冇進步 點解阿爸你會頂得順

對唔住 我中文拎u
我去正字po學下正字

老母覺得都市閒情個d唔健康 係要自創菜色

青瓜
有意思咩

你屋企人係咪想整仰望星空pie?

食完真係

佢煮嗰d唔見得係健康
但佢整中式蒸糕(e.g. 蘿蔔糕)又唔知點解幾好食

我知佢一定係想扮橙汁炸豬扒
Btw生果煮中菜真係好撚唔夾

將幾碟隔夜餸炒埋一碟
而果幾碟隔夜餸又係前一晚既隔夜餸炒埋一碟

燒賣炒飯

第一句已經fail

菜心 + 芥兰 + 餐肉 + 通粉（食剩） + 电饭煲

收皮啦屌你老母

不死身 食極都有

最近係油炸鬼燉蛋
其實我覺得煮油炸鬼做餸已經好怪
濕到一Pat野咁

呢d餸可遇不可求 見過一次無影底就一世都見唔返

豆腐花炒瘦肉
其實係我呀爺買錯左豆腐做豆腐花

剩睇文字+想像力已經夠震撼
當然有相會增加官能刺激

呢款好似係中學個時去大陸交流團見過

乾瑤柱熱香餅

番茄餐肉娃娃菜湯

椰菜絲炒榨菜

真心 聽落好似幾好食
煮個蕃茄濃湯 午餐肉切粒再煎 娃娃菜切絲 再加返埋一齊煲兩煲 又好似幾ok

即刻變左豪華版早餐

豆腐魚蛋湯，但係用豆腐花煲

一家人

完全嘥哂d食材 分開煮咪好地地 一齊白烚係零味道

魚放係水蛋上面

白汁粟米魚柳炒蕃茄蛋
話食剩唔好曬
雖然係胃入面都係撈埋一齊
但未吞落肚之前望落呢碟鴛鴦雙餸飯仲係好嘔心
我真心唔明做咩唔分開兩碟上

Agger 老母為左省時間就將全部野炒埋一碟 點知煮出黎無人食仲哂

省返隻碟

佢見人地大家樂都得 係咪想試下

呢知好正常喎

相比起其他巴打...係既..

原粒蒜頭煲糖水

烏冬粥

排骨腸粉

勁多油係曬腸粉上面 仲要冇味
腸粉冇味真係好難食

呀嫲會整涼拌西瓜皮 唔知鄉下野定佢自創
但係好好食 我成日拎黎搭粥食

燒鵝麻油味出前一丁咖哩魚蛋

點解個名咁古怪，因為個排列係：

燒鵝
麻油味出前一丁
咖哩魚蛋

本身係我啊哥早餐既正常出前一丁，
點知啊媽煮完，條撚樣話病唔食
而啊媽為左唔好嘥
留俾我做下午茶
仲怕我唔夠飽，加左兩舊多醬燒鵝

結果放左成日既出前一丁索晒湯，發到勁漲之餘，
仲吸收左燒鵝醬同咖哩汁
就好似龍珠斯路吸收左17同18號咁惡頂
而家過左十年記得陣臭味

ps 食晒

電飯煲蒸西餅

食過米粉粥

當左蓮子？

朱古力撈麵

上朋友屋企食過薯條炒菜心同生炒麥樂雞
就係老麥日日出優惠個排，話下午茶食唔晒，順便煮埋

留名睇晚餐相

巴打好犀利 變左乾撈都照哽

榴槤煲湯
唔知啊媽用啲咩材料煲，但煲完啲湯紫紫地色
中毒咁，而且啲榴槤變到好似爛屎咁

之後上網搵原來真係有榴槤湯

痴撚線

我剩係知有榴槤核煲湯
成家人一人一舊榴槤再妹粒核出黎拎去煲湯

點煮到

嘩 乜D人咁惡既

原來有咁多人會食西瓜皮

strong post lm

魚蛋牛丸墨丸粥

前一晚打邊爐食唔晒d丸

梳打餅粉絲蒸水蛋
梳打餅重要係千島醬味

今晚晚餐
韮黃肥牛卷
西芹炒魚片
算唔算地獄

算正常
用金菇啦

拎飲完茶食剩既桂花糕煲湯

幾好飲

佢話乜撚嘢降血脂
我老母仲會火龍果+橙炒牛肉
菠蘿+老火湯煲公仔麵呀
有時真係懷疑我老母係幽默大師

笑左

好有心機喎 乜9都卷下

又甜又咸

呢走要當係甜品定正餐黎食？

睇完覺得自己好幸福

花雕醉雞翼...我老公成枝花雕酒倒晒落去浸雞翼同蛋，個陣味一世難忘！依家諗起都仲想嘔

我個妹第一次煮野 茄汁芝士炒米
唔係米粉 係生米

媽子試過學人整啫啫雞煲落
煮出嚟兜野灰色勁大陣坑渠味
為咗佢唔失望我食咗半兜
睇住我老豆嗰晚齋夾菜食

唔知點解睇完咁多款 覺得呢款好正常

明明走左梳打餅就係美食 點解要咁

係早餐
btw 漏左講哈密瓜皮煲湯
同埋見上面有巴打話榴槤核煲湯，我老母都會

佢剩係浸唔煮下？ 好重手喎

點諗出黎

其實佢應該係有心想殺左你地

有咩生果佢未試過煮？
有排好興個d乜鳩份子料理...我諗將幾岩佢

堆分子料理可能係佢地諗出嚟 真係能人所不能

意大利野喎

定係生炒糯米飯d friend

出面有肉丸粥食架
差唔多姐

係咪諗住下火？

雞翼魚蛋湯 我嬲到想跳樓

Shake shake 粉加蕃汁炒米粉

係以為d飯9炒下就變熟...
最尾仲要我洗鍋煮番個麵比佢食

細個有次老豆特登落街買枝汽水
汽水撈飯
食左一啖 成碗飯無再掂過

仲識得落鍋炒 唔係就咁放入微波爐
咁都仲有得救嘅

雖然話雞翼點煮都好食....但都唔洗拎去煲湯

佢係咪罰你唔準飲汽水咋

聽落又好似ok喎

屌..係咪比人訓練到麻木左

轉個手變左廚神

見過阿媽食菜汁麥皮
成碗青bb 傑撻撻 仲有幾條娃娃菜浮浮下...
仲問我食唔食 老練都話唔肚餓

用飯餅夾變飯tastic

化糞池

麻婆豆腐 但係用錯左盒裝豆腐花當豆腐 又甜又鹹又辣又麻

突然有D掛住幽默大師

有同學老母試過腐乳煲湯

屌⋯之前係旺角新寶戲院過少少
依家吉野家附近有間食粥粉麵既
有次去叫左個肉丸粥
上到檯果下我真係呆撚左
佢條仆街真係用配粉麵果d丸黎煲粥
利申：食晒

我諗都係 見慣哂大場面
好難難食得過月餅炒xx

咸到

幾有層次喎

超越菊下樓既魔幻麻婆豆腐

你去生記食肉丸粥，正野黎
唔係果啲丸

米你老母

Wa diu
睇字都想嘔

零人做過喎

仲要煲得咁撚辛苦 都係唔好飲架

我唔想諗有乜生果佢係未煮過
因為唔想諗完之後，發現冇

伯母好有毅力

上面有人話月餅湯
我老母試過整碎個月餅做湯圓餡(新年食)，連埋個月餅皮

其實ok

廣告好應景

香橙多春魚涼拌意大利粉仲加少少朝早食唔哂既火腿通

利申：仲生還緊

今朝食老火鴨湯麥皮

蕃茄蛋 煮完出黎係蕃茄蛋水 成兜野粉紅色

煎親野都會係黑色
公仔麵一定煮到發脹